廣源邨謀殺案提堂 77歲疑犯無反應 官：有冇呼吸㗎佢

廣源邨謀殺案提堂
77歲疑犯無反應 官：有冇呼吸㗎佢

港聞

0:00

【本報訊】沙田廣源邨日前發生懷疑兇殺案。七旬老翁在邨內公園休憩時疑不滿遭指摘其收音機聲浪太大，與另一名老翁起爭執，繼而用生果刀將對方捅死。七旬翁被控謀殺罪，昨日提堂，庭上全程如熟睡般低頭不語，毫無反應，其律師聲言向老翁索取指示時他也是半睡半醒，起初仍有回應，後來已沒反應。裁判官見狀問：「仲有冇呼吸㗎佢？」其後庭警特意察看，證實有呼吸，裁判官終指：「咁我當佢特登。」案件押後再訊。

記者：楊思雅

控罪指被告黎萬生（77歲）於今年11月22日在沙田廣源邨社區中心外謀殺男子潘國良。黎萬生昨日早上由警方押解到沙田裁判法院提堂，暫時毋須答辯。

被告黎萬生昨乘囚車上庭時，全程低頭。謝榮耀攝

律師無奈︰佢係咁㗎

被告乘坐輪椅出庭，庭上一直低頭不語。即使書記當庭讀出控罪內容並問他是否明白時，他仍然毫無反應。裁判官林子勤遂向其代表律師查詢，律師回應指向被告索取指示時，被告也是半睡半醒，起初會點頭回應，「後來就冇反應」。林官即問被告身旁庭警：「仲有冇呼吸㗎佢？」庭警察看後回應稱：「有㗎！」

林官一度將案件押後，要求律師再次向被告索取指示；惟再次開庭時，即使林官提高聲線問被告謂：「黎生聽唔聽到呀？黎生瞓醒未呀？」被告依然故我，律師無奈指不知被告的反應是故意還是已熟睡。林官無奈稱：「咁我當佢特登。」律師回應：「佢係咁㗎。」

案件押後至明年1月5日，等候控方檢驗涉案生果刀。辯方沒有其他陳詞或保釋申請，被告繼續還柙。

據報道，上周三案發當日下午3時許，被告行經在公園長凳飲啤酒的死者潘國良附近。

潘不滿被告掛在心口的收音機發出聲浪太大，兩人初則口角，繼而扭作一團。期間被告涉用生果刀捅向潘。有現場保安見狀，立即上前制止，並報警將兩人送往威爾斯親王醫院治療。惟潘經搶救後證實不治。

案件編號：STCC4555/17

被告黎萬生早前疑用生果刀將另一老翁捅死。

妹下妹下又咁撚兇狠

個呀伯坐硬啦 連個官都玩

入去免費飯食

坐唔坐監對佢應該都狷所謂

人生去到呢個地步，我真心支持比佢安樂死，其實佢已經死左嫁啦…

妹下妹下真係識製造麻煩製造噪音

正廢老

安樂？ 我唔想佢安安樂樂囉殺左人

最好臨老俾人開發下一d咁耐以黎都未開發過既地方

其實佢靈魂一早坐緊監

係咪一定唔係黑就白呢

廢老好撚自私

扮死都玩得出

個阿伯都知坐鳩硬 唔知有冇命出返黎啦

咁又係 佢呆唔呆都坐架啦

戇鳩廢老，唔係以為扮瞓著就唔洗坐呀嘛

一死死兩件

好波

唔答辯，當認罪

扮晒神智不清？

廢老好暴力

廢老，真係廢

審嚟做乜鳩
直接拎去堆填啦

一定架啦
好多死老野都以為扮死狗同覺得自己老人地就會放過佢

有狗政府同懲教 為佢提供終老服務

懲教狗幫佢抹屎啦

入去坐仲好啦

罰終生佢都應該唔當咩一回事

果然好廢

想扮傻避坐監?

其實80%街上嘅老人家都可能有delirium
好多時cognitive function 係borderline
有暴力傾向拎刀捅完人佢都唔記得/ 唔知/ 或者唔覺得有問題
唔係行得走得就冇病
精神有問題仲恐怖過你糖尿高血壓
因為同佢建立唔到有效嘅溝通

典型廢老係咁
平時聲大夾惡唔講道理
當佢發現道理唔起自己到時就口噏噏
再發現對方比自己惡嗰時就連聲都唔出
扮聽唔到

個阿伯禁左咩五百億年按鈕

D廢老最撚鐘意出左事就扮撚哂野
惡撚到桶死人
然後上庭扮呆扮死？
少少負責既心都冇
呢d人要盡力養住佢，等佢成身病都要繼續坐就岩

咁洗唔洗拎幾百個廢青排住隊俾佢捅幫佢減壓？

香港唔係有連坐法架咩?

佢咁既款即係連同親友尋釁滋, 拉得

政府重要養埋佢

之後判入勞教所俾d大sir操返fit佢⋯⋯

死廢老捅人時咁兇狠，宜家上庭就扮唔舒服扮哂弱咁

原來 d 廢老咁兇狠

公家律師都唔企係佢立場

扮老人痴呆可能入醫院ONLY

有Ｄ索女會坐低用袋㩒住條裙仔
迫你望住果點

呢d就真係廢老喇

有人證 單野打唔甩 個官咁問 咪幫佢答囉 律師係佢客人係庭上把口

啲收音機真係好嘈 罰佢終生咪又係坐得幾年

殺人wo,就算用盡方法求盡情,起碼都要坐幾碌啦,佢都唔知有無命出返黎,懶得出聲都好正常